減肥的抉擇 游水定跑步

我絲打 170cm 75kg 今日下定決心減肥
但唔知跑步定游水好

聽講肥妺跑步好傷膝頭
但游水又好麻煩
想問大家會揀咩有氧運動減肥？

跑步
游水

游水
一定係

係決心呀

游水
利申 絲

hiit加重訓啦 咩年代啊 仲游水跑步減肥

一定係著比基尼游水
利申 絲

減肥七成飲食，三成運動
游水加做gym加戒糖戒汁少澱粉好有效

做愛

咩都唔好做

想問可唔可以詳細啲？
飲食即係點做？

遊水

跑得多會傷膝

做愛男人郁多
我唔使郁的

both 隔住做 會舒服d 特別對膝蓋壓力冇咁大

少油少糖少澱粉 多菜少肉

每日食少一餐，其餘果兩餐食7成飽

點會

跳tabata 啦

係
減輕啲先跑步

廢時傷關節

不如你分享吓你平時食開啲咩，等大家俾啲意見你，唔洗一開波打大佬嘅

我Tdee 大概2000

不過最近支持龍門 早午晚三餐都係龍門食
早餐係 沙嗲牛麵+炒蛋奶醬多
午餐同晚餐都係食龍門煲仔菜 日日唔同
我好細食 飯就淨係食到半碗

唔怪得咁𠹌肥

個早餐肥到痴線

笑出聲

比下面

無衝突 你無跑開 當你腳開始痛就遊下水先

75kg仲重過男人

出街食飯，仲要食呢啲嘢
好難唔肥，難得你唔過80kg

想減肥，茶餐廳呢啲一星期最多食一餐好

覺得踩車好過跑步

其實茶餐廳早餐都可以食無糖麥皮，鮮油多，太陽蛋，嘢飲少甜，其實已經好好多

其實兩樣都得 最好加埋做gym
唔洗做到好重都ok for 增加 metabolism only
重量訓練 60-90分鐘 再加游水/跑步
分開做最好 但連埋就完左重量訓練先有氧
最緊要練下身

飲食就最起碼早餐沙嗲牛麵要少食先
轉腿/叉燒 通/意 多士轉齋多啦
強就轉蛋白啦 龍門既話 or 盡量簡煎蛋
野飲一定要走甜 最好檸茶檸水齋啡

利申：自己都係跟呢個direction 1個月減左3kg 純脂肪

希望樓主睇到 行少d冤枉路

簡單講一日食既野飯減一半先，糖減半
你幾重，太細減會發育不良

女仔tdee 咁高？

慢跑

游水會平胸，自己諗

樓主唔係矮又有返咁上下重量 差唔多啦

你早餐轉返火腿通/雪菜米+多士走牛油+煎蛋 已經差好遠
嘢飲盡量飲熱檸水/檸茶 忍唔住要凍飲都要少甜（走到甜就更好）
午/晚就盡量揀啲唔炸唔多汁嘅餸

樓主加油 我都努力減緊

咁細食!? 都係食返正常人既野姐 唔洗減啦 你都唔肥可能水腫姐 冇事既

截肢啦，一刀少10kg

平時偷食唔計

你肯定你tdee去到2000？？？
估多咗咁多點都減唔到啦

tdee2000，建議佢認真睇下先開post同大家討論

搭單問 健身單車每日踩幾耐先減到肥

睇你平時飲食同其他習慣
可以你踩撚到跛都減唔到 or 你唔踩都減到

揀你享受啲嗰個

利申：會揀跑步

建議你上網輸入佢啲data睇下再同大家討論
你矮輕老咪冇2000，170cm後生仔女過2000好閒

講緊佢可能高估咗自己運動量 日日睇住tdee嚟食 減條春咩 唔通你又係肥西？

X 2

好多人都搞唔清楚重訓嘅意義
重訓係喺房你鍛煉肌肉，當你喺靜止嘅狀態，肌肉會幫你消耗更加多卡路里
所以重訓同帶氧運動，根本就冇衝突，仲要同時進行

咁做hiit都要有運動基礎
心跳上唔到160做嚟都冇用
所以應該將游水跑步作為打好自己個底既一環
做邊樣都所謂
有咗基礎先做高強度既運動

9 成飲食，1 成運動

有時間有錢就游水，又要換衫沖涼去泳池，又每次廿幾蚊入場費，跑步方便好多。

但游水練得均衡d, 有4式比你練唔同肌肉。

計自己bmr 同tdee,
TDEE>食既熱量>BMR
就已經好易健康咁瘦

點解會平胸？

一般咁既心態，多數半途而廢
搵曬2種方法優缺點，詳細比較過，就以為減肥已經成功左

叫個75kg既女仔做hiit

好多人淨係會搵個岩自己既運動強度，然後日日做就覺得會有效果
但咁做只會練到最大呼吸量（留意，並唔係最大攝氧量）
心跳唔夠快係唔會燃燒到脂肪
所以一定要做hiit，tempo run之類既運動

岩，同要補足夠營養

信我吧 游水 你如果唔係自由式係咁游幾十個直池 你係減唔到 我本人就係成日去游但又游唔多 減唔到果隻
結果轉左去跑步 搞掂

做5分鐘都想死

隔日keep住跑半個鐘 慢慢減

師兄係咪調轉左
心跳強度愈強
用得愈多既係糖
燒脂要將心跳keep住係6-7成先有最大燒脂功效
不過要做得耐咁解

why not both
游水加跑步
跑完步再做HIIT

能量守恒呀

其實最緊要係飲食
其次就做gym

咁只係同等時間既hiit 熱量消耗大過6-7成心跳既帶氧運動姐
但並唔係佢所講既心跳唔夠快係燃燒唔到脂肪

但運動強度唔夠高連6至7成都冇
我都唔假設想減肥既樓主可以上到8-9成

做重量訓練效率高過做帶氧幾百萬倍
你跑/游一個鐘，分分鐘效果都唔夠做重量訓練半個鐘
仲要前提係你真係可以跑/游足一個鐘non stop喎，因為帶氧運動由30-40分鐘先開始減到

當年我一星期兩至三次重訓，每次可能只手20-30分鐘

然後一至兩次落運動場跑40-50鐘鐘，有時一次都冇，講緊40-50分鐘係跑10k
基本上都唔可以算係跑，而只係急步行，我係志在比成個身體有郁動同埋練少少本身幾乎冇嘅肺活量先跑，而唔係為減肥

半年減左10kg
唔算快，亦唔算多，但成個人完全唔會覺得辛苦

至於咩hiit就算把啦，一個人肥得嘅都唔會有咁好意志力，效率係高，但唔現實，加上人肥做hiit太傷

永遠啲減肥post都有呢啲on9

如果連心跳強度6-7成既運動都做唔到
咁佢仲點做hiit tempo run

想問下大家而家跑步戴口罩 咁咪唔洗10分鐘已經濕q晒？
有咩對應方法

所以我冇叫佢一開波就嚟hiit
一開始都係照跑步或游水打好基礎

行樓梯啦

應該咁講
我岩岩計咗心率區間6-7成大約150-160
我所講既高心跳就係呢個range
Hiit之類個正式定義可能要上到8成
但我唔知實際上有幾多人真係上到呢個range

絲打游水叻唔叻先
之前都有諗過游水減肥但我去到淨係識浸水
一係游極游唔前游水減肥做唔到

游水

重訓

唔洗諗一定係游水
唔知你目標體重幾多 但係跑步一定比游水傷膝頭
有氧+重訓+飲食
有個網計到你唔同程度節食要幾多卡
一開始唔洗勁食protein住 少油少鹽多菜少飯 中間肚餓就食果仁 減走啲水先
唔想去gym重訓 就游水+fitness是但youtube搵套coffee做幾套+低卡飲食
減到自己唔得再去gymrm搵pt幫手重訓都得

你話40~50min 10k 我拎中間當45min
你45min 10k都係急步行？

真，飲食最快見效。 反而運動係再幫你加整

減肥控制飲食先係重點，嘥咁多時間討論做咩運動把撚咩

啲gym撚係咁

香港10k 紀錄係30分鐘
Ching 唔使跑都45分鐘
跑埋咪破紀錄
Ching 可能係世界級運動員

游水 sure

你過到游水個心理關口先，咁撚肥，點敢見人

樓主
睇你都冇運動開
關節負荷應該好大
建議先控制飲食減重先
唔好理係水 肌肉 定脂肪先
永遠最重要係心態
減重即時有效果＋即時減少身體負擔
1. 見效果就持續到
2. 身體輕咗 你會more willing to exercise

加油！你咁高 唔洗減好多已經會好睇

有無睇脂肪比例？可能肌肉佔得多？
但你飲食真係要控制 試吓低碳或者生酮會開心啲
利申 啲數字同你差唔多 都減緊

我平時10k 60分鐘內完成唔到都跑到狗咁

食得咁偏呀

Both

你堅持到一個月先算啦 講咩傷膝頭

減肥最重要係減食

冇 揀啲少人啲嘅地方跑

肌肉佔得多
肥人真係鐘意呃自己
100個有冇20個

重刷啦

重訓加帶氧
游水緊係好啦 但幾麻煩
跑步最易 有一對鞋邊到都跑到

行路其實都得 每日行九個字行半年都瘦到

tabata同hiit有咩分別？

樓主我建議你試下間歇性斷食
一嚟減肥2黎對身體都好

最重要唔好飲甜嘢
再加上少少運動好快瘦

而家咪問緊佢係咪個20個囉
脂肪比例同肌肉重量都唔知點制定減肥計劃啊
2021年仲剩係睇磅數減咩

我覺得跳tabata(重點跳）日日跳足30~40分鐘
同埋一定要計住卡路里，食野可以食三餐，千其唔好食飯 or 重澱粉嘢，就算食都係朝早食，夜晚千祈唔好食。

同意3分靠運動，7分靠飲食。
唔好咁介意體重，要睇就睇體脂。
利申：體重keep 住甘重，啲人話瘦咗

一跳落水，boom, 泳池冇左一半水

想問下 唔知點解我重訓心率整極都整唔上去 最高好似得120
跑步就是但8km/hr 就好快上到150

游完水 一定一定唔可以食野

170 75kg 成座山咁 屌你老母去抽脂仲快

你試下真係跑2-3日跑40-50mins 10km 包你減得仲快
不過我諗你主要係飲食左得好
重訓20-30mins個運動量其實好少

仲要第二日肌肉痛...開始第一日之後就keep唔到落去

快走加食少d就夠
要行到你心跳70% 你自己上網搵番資料唔記得
一開始咁肥跑步你都跑唔到幾日最緊要係決心同毅力

食咁多 你點跑都係收皮

人地虛心求教咁都要踩人 toxic登

訓教

暴龍做HIIT

加上依家夏天都嚟

why not both
最緊要日日食食少d戒甜飲戒零食
每日都做比揀做乜野緊要
日日都同自己講加油加油加油就得
我都減緊

利申 186 84 kg 巴

先游水，减到正常，再用跑步保持。

減肥其實真係要改善你個人生活習慣，
如果只係為咗減肥去特登改變你自己既生活習慣
但無諗過持之以恆落去，真係好快會肥返

之前左用5個半月減左50磅
一星期跑5-6日步
每次大約跑40-45分鐘 8km左右
加油各位

游水先, 加埋重訓. 控制食量, 到減到啲先跑步, 跑步最初可以行斜路.

帶氧運動唔係會流失肌肉咩

170絲長腿潛力股

咁應該點執飲食？
始終想有一餐係龍門食

我肌肉應該唔多
但個胸都多脂肪

食少啲...
食清啲...
自己煮飯
減肥唔係做運動就得
係熱量赤字呀
70percent食 30percent運動

你知自己每日bmr幾多
再計返自己平日食嘅垃圾係幾多卡路里
就知自己要食幾清

雖然有人講卡路里唔係好準
因為人本身長期食咁多垃圾 高過每日bmr咁多
都係重好少 比例計
但都係有佢嘅參考價值

千企咪撚試個啲咩排毒餐plz
有啲on9 friend走去食完兩星期再正常飲食已經收左皮
減肥唔係排毒

減肥冇short cut
得決心同埋持之以恆

其實我都減緊依家兩個月減左5kg.
絲你都加油

我游水去沙灘多
朋友去邊我就去邊

咁你真係要做重訓增肌先 唔係瘦咗都好快肥番
做重訓可以同生酮飲食一齊 夠飽先有力做重訓

想飲絲打的水

玩膠玩到出晒面就唔真架喇

怕傷膝可以踩單車
怕熱可以游水

記得著件少啲布既泳衣

過量既帶氧至會流失肌肉
講緊燒卡路里最多既跑步
都要40分鍾先會燒到肌肉
無運動習慣要減肥既人幾多有咁既耐力

佢做第一組有8，9成心跳率 包佢第二組已經揸流灘上唔番8，9成心跳 咁仲算唔算hiit

認真想減肥就3餐都唔好出街食
盡量唔食豬(我自己係咁)

我而家早餐唔食野,淨係飲咖啡豆漿牛奶

lunch自己煮(主食就食120g 雜糧飯再配 煎三文魚/雞柳+菜)
有時偷懶唔食菜

晚飯就雞柳,椰菜花飯,蝦仁,蛋
呢類野配搭

星期六日就冇乜特別限制
完全冇做運動

食左個半月
一開始第一個月輕左1kg
但之後暴食左幾日都冇重到
黎緊會去返游水(之前泳池冇開)
我多數一星期游一次,每次唔停咁游夠1000米就走
希望瘦d

執飲食好簡單上網搵下資料都大把
但一定係唔好食咁多龍門

飲食控制主要夠清
少鹽少油少糖 唔好再食奶醬啦頂你
高纖高蛋白 食多啲菜 最好烚
咪下下煲仔菜 炒菜 好撚多調味多油
食多啲原型食物 咪食加工 餐肉腸仔個啲
盡量唔好食高糖既蕃薯 南瓜呢啲碳水
(唔好因為難入口就揀特別甜既好食既黎食）
取代你食白飯 麵包
口痕食青瓜 都咪食零食

最緊要係3餐定時定量 訓得夠

有氧做咩都好，揀個自己堅持到既最重要

肥佬肥婆得脂肪同少量肌肉
有幾多可以比你燒啊

其實想減肥得一重方法 死忍爛做
咩方法都得
肯忍口 就算唔洗跑步遊水 日日落街行兩個鐘都可以廋
最重要係堅唔堅持到姐
一開始 已經呢個方法又話會消肌肉 做呢樣運動又話唔夠hiit好 果樣又話辛苦 比千萬總籍口自己唔做
其實最減到肥既方法就係

見字就即刻落樓做運動 行路都好！！！

75Kg
跳落泳池啲水都唔見哂啦

咪搞啦 佢一上水我咪唔洗游

做gym

緊身泳衣🩱？

最後做埋愛

唔夠重or 唔係compound 動作

樓主咁重做做hiit?你真心定假膠？

最近游咗一星期多啲+控制飲食

都減咗差唔多4公斤

加油

想睇下點急步行40-50分鐘行到10K…香港10K競步紀錄好似係45分鐘🤣

所以要同時做

你起下樓主底先啦

游完水最正隊個公仔麵

去游水增高水位啦死假膠

蛙式定自由式消耗大D?

自由式，efficiency 最低

同等時間既短跑衝刺仲消耗大啦，樓主做到先得架

慢慢黎

其實可以繼續支持龍門架

如果決心唔夠，唔好一下子戒得太清，唔係好易放棄

我用早餐做例子

第一階段
沙嗲牛麵＞＞沙嗲牛通粉/米粉/米線
炒蛋＞ ＞煎蛋，如果可以轉烚蛋更好
奶醬多＞＞果醬

飲品，如果真係無辦法一下子變哂走甜，慢慢少甜先，話者叫熱飲，自己落糖，慢慢減糖

好啦 當你ok左第一階段

就開始慢慢減少食沙嗲牛次數，一星期2，3次好啦

轉火腿通/仿鮑魚通

個多士即頭走醬

其實飲食真係好重要

最簡單，係屋企附近搵條斜路，日日快步上上落落輕微喘氣，到開始唔喘氣就一係加重，一係搵過另一條長D斜D 的路。你堅持到每日一個鐘已經好好

可以上YouTube 搵low impact workout 跟住做

Sor朝早未訓醒
係5-6k至岩
淨係記得14-16個圈
自隊一打

咁我都知跑多啲會減得快啲

但問題係，一個人肥得嘅，意志力高極有限，意志力高嘅話都唔使問咁多嘢諗咁多嘢，直接去跑啦

所以與其用一啲減得快但係辛苦嘅方法，我覺得用一啲用少啲時間而且高效率嘅方法會更好
等個身體習慣咗運動之後先至開始做多啲

而且我覺得半年時間減10公斤其實都已經唔錯

飲食方面我又冇太大節制嘅
只不過之前可能幾乎每日都會食宵夜，日日食零食飲汽水，但我戒左呢啲，淨係普通咁食一日三餐

both , 游水當recover

珍

游完水超會肚餓 會食個餐

踩單車有無用?

武肺仲點遊水？

絲打應該幾肥
我172 都係80Kg左右
有做開重訓

肥婆收山啦

其實係身體先消耗糖份 之後先開始消脂

死魚

3個月20公斤

正

想問吓可以點解決做hiit做幾次就手碗痛呢個問題?
平時做波比跳個人都未攰，心跳率都未夠高但手碗已經痛到出唔到力支撐個人

除左先後
仲會根據你既運動強度去取決你燃燒既能量 糖份同脂肪分別佔幾多比重

希望幫到你

一係基本肌力唔夠 一係就動作唔岩
做返d簡單hiit仲好
例如衝刺30秒 慢跑30秒 loop 仲好

Cls仲肥過個男人

之前食量同你差唔多分分鐘多過你，依家戒澱粉 糖 零食 一日一餐，兩個月瘦左十kg 唔好話食太少會唔健康/瘦肌肉水份，人其實唔需要食咁多，普通做文職/返學1200卡路里一日已經好夠

咁增強肌力係咪靠gym?

佢聲稱做開運動喎，得嘅

太重跑步傷膝頭
游水無咁易傷
同埋太重跑唔郁
會有挫敗感
跟住唔想跑
堅持唔到落去
建議瘦啲先跑

游水
不過要連續來回游先有用 唔好游一個塘又抖一抖

瑜珈撚答你，試下打開手指要俾力抓住，唔係重心放手碗，會感覺唔同，我有時會用knee pad墊手做plank

算，下一次就會早到1.1組，再下一次就會做到1.15組，再過多十次，就可以做到1.4組

游水
跑步身體重量傷膝

MUST游水
不過你唔減飲食都係無咩用

有年我1/4游到10月收池 一星期1朝 10個堂
都係減左5KG
但係無減飲食

投胎

先跑步兩星期,再遊水

HIIT嘅跑步會唔會冇咁難??
去做GYM又有跑步機

24歲女想認真學游水，本來淨係識蛙式，有冇介紹？

有時間就游水，冇咪輕輕跑

跑步勝在快靚正，唔使搞咁多野

游水就全面d，又唔傷膝

各有各好，但又唔係互相排斥嘅

單車的HIIT

游水會遇溺

弱智運動要分年代
游水都肥人最好
減低關節受傷，唔傷脊椎
重訓唔係人人做得
收皮啦你

單車機先有用
除非你踩公路/山路

75？死咗佢啦